美前高官：前所未有接近核戰 外交難挽

美前高官：前所未有接近核戰 外交難挽

國際要聞

美國前參謀長聯席會議主席馬倫（Mike Mullen，圖）前日警告，美國前所未有地接近跟北韓進行核戰，他認為外交途徑解決危機機會不大。

防長 國安顧問難阻特

馬倫先後在喬治布殊和奧巴馬兩政府任職，他接受美國廣播公司（ABC）《本周》（This Week）節目訪問時，將現時越見緊張的局勢，歸咎於美國總統特朗普「極為破壞性」的言行。他說：「我認為我們前所未有地接近跟北韓進行核戰。」他質疑國防部長馬蒂斯、國家安全顧問麥克馬斯特及白宮幕僚長凱利能否壓得住特朗普。「他（特朗普）言出是否必行？或是我們其實可以和平解決這危機？我較傾向相信，他所說的就是他的立場，馬蒂斯、麥克馬斯特及凱利的遏制力有限。」

特朗普去年9月在聯合國大會警告，美國若要自衞或保護盟友，「除了徹底摧毀北韓，別無選擇」。8月他就矢言若北韓繼續威脅美國及其盟友，他會給北韓帶來「烈燄與怒火」。

共和黨國會參議員格雷厄姆前日警告，若北韓試射更多導彈，將大幅增加美國先發制人的機會。

法新社

相關新聞
向南韓示好 有意派團參加下月平昌冬奧
國際要聞 8小時前

特朗普回應核威嚇：走着瞧
國際要聞 8小時前

教宗派原爆受難孩童「賀卡」
國際要聞 8小時前

新年賀詞聚焦北韓核武 警告美勿玩火 金正恩：核按鈕長置辦公桌
國際要聞 8小時前

咁幾時打呀仆街

快撚d打，冚球鏟

口交部